<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN"><title type="text">leenadz</title><subtitle type="html">个人博客 摘抄记录奇思妙想</subtitle><updated>2021-11-24T03:11:32+00:00</updated><id>https://zdaneel.github.io/</id><link rel="alternate" type="text/html" href="https://zdaneel.github.io/"/><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://zdaneel.github.io/atom.xml"/><author><name>zdaneel</name><uri>https://zdaneel.github.io/</uri><email>z1436910962@gmail.com</email></author><rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights><generator uri="https://gohugo.io/" version="0.89.4">Hugo</generator><entry><title type="text">2021.11.21周报</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://zdaneel.github.io/life/2021.11.21%E5%91%A8%E6%8A%A5/"/><id>https://zdaneel.github.io/life/2021.11.21%E5%91%A8%E6%8A%A5/</id><updated>2021-11-24T03:11:30+00:00</updated><published>2021-11-15T10:09:14+08:00</published><author><name>zdaneel</name><uri>https://zdaneel.icu</uri><email>z1436910962@gmail.com</email></author><rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights><summary type="html">生活 1、复习 周五考数据结构，这一周很多时间都在复习，德语、java的学习也都搁置了，……</summary><content type="html">&lt;h1 id="生活">生活&lt;/h1>
&lt;h2 id="1复习">1、复习&lt;/h2>
&lt;p>周五考数据结构，这一周很多时间都在复习，德语、java的学习也都搁置了，但实际上更像是通过复习来找借口不学习，因为我怎么也复习不进去，把一些基础的看完背完，就不怎么想继续看下去了。好在考试考的很正常很基础，没有之前的电路那么恶心人，很顺利全部做完了，分数应该不会很难看。&lt;/p>
&lt;h2 id="2实验室聚餐">2、实验室聚餐&lt;/h2>
&lt;p>周末晚上参加实验室聚餐，我是下午到实验室的，很多人已经去ktv唱歌了，而我在实验室抄物理实验册，很无聊。到了五点半左右，和实验室剩下的几位一起出去，包括另一位本科的大佬，整个实验室就我们两个本科的。&lt;/p>
&lt;p>坐的是研究生学长开的车，后排四个人挤在一起，有大一时候的助教，但我没有什么印象...车上尬聊，我也是刻意练习，多说话，助教很会夸人，很棒的学姐。&lt;/p>
&lt;p>到了商场，坐电梯到吃饭的地方，我们还是第一批到的，吃的是辛香汇，很有川味，我也是特别久没有吃辣的了。等人到齐，上菜开动前桌上要求自我介绍，我尽力去表现自然，不让自己的社恐发作，表现还好，有研一的同学比我还自闭。&lt;/p>
&lt;p>吃的很爽，基本上全是红彤彤的，辣度适中，配上啤酒，太快乐了，自从我到了学校，还没有这么痛快吃过，鸡爪、牛蛙、烤鸡绝赞。赞是很赞，但也很贵，一顿下来，人均快要一百，加上前不久要交医保，接下去只能纯纯吃土了。&lt;/p>
&lt;h2 id="3体育课1km">3、体育课1km&lt;/h2>
&lt;p>周四体育课要考1km，前几天有练习，但并不理想，总感觉自己连五分钟都跑不进。正式上课后，老师要我们先测一下50m再跑，简直就是折磨，1km跑得是真难受，尤其是中后部分，天知道我怎么坚持下来。最后离我前年的成绩差1s，离及格差2s，下周有补考，但我真的不想考了。&lt;/p>
&lt;h2 id="4物理实验">4、物理实验&lt;/h2>
&lt;p>考完试吃个饭，领了一个无聊的粘贴代码的工作，就去做实验，做实验的唯一动力就是搭档了。实验挺麻烦的，折腾了好久最后还是找的老师，数据什么的没有太大问题。跟我们班的姐妹们相处真的好愉快，男同学我只认得那个隔壁班的大佬，其他的没什么兴趣去了解。&lt;/p>
&lt;h2 id="5大猛子">5、大猛子&lt;/h2>
&lt;p>抄物理实验册的时候把大猛子的视频全部看了一遍，很巧，正好赶上大猛子被约谈。讲的内容上土木工程的毕业生下工地的生活，从第一个视频开始看，下工地一个月不到，他就变得像个3-40的大叔了，记录工地的生活，也有替工人发声，本身就很接地气，做的视频好多都破百万播放了，看得尤其感慨和辛酸。&lt;/p>
&lt;p>名言：有的人出生就在罗马，有的人出生就是牛马。&lt;/p>
&lt;h1 id="阅读">阅读&lt;/h1>
&lt;h2 id="基层女性">基层女性&lt;/h2>
&lt;p>“真正的自私是以爱之名的情感勒索”
道德的双重标准，耻感文化是对女性的驯化，是男权社会千百年来对女性思想上的规训与控制。
通过拔高女性的道德标准，提高警戒线，在长期的刺激下，女性自然而然会在头脑中建立“圣母”条律，从而进行自我 约束。&lt;/p>
&lt;p>摆脱精神贫困
1、认识到自己的局限性和无知，保持谦卑。养成阅读的习惯，通过学习摆脱精神贫困。
2、从消极、主观、固化型思维中拽出来，转为积极、客观、进取型思维。&lt;/p>
&lt;p>恐慌而产生的需求，大多不是自己真正想要的。恐慌下做出的选择，大多是错误的。
真正的安全感让内心无比坚定、平静，清晰知道自己想要的生活。&lt;/p>
&lt;p>容貌焦虑本质上和年龄焦虑一样，其根源是对生存资源、生存能力的焦虑，是对自身价值不确定的焦虑。
说到容貌焦虑，想起之前油一提到的一本书，忘了具体是什么，书好像只有日语，比较可惜。&lt;/p>
&lt;p>Confidence comes with experience.自信来自经验&lt;/p>
&lt;p>“爱自己”不是指给自己买东西，用物质来奖励、犒劳自己，这是商家希望的“爱自己”。
真正的“爱自己”，书你懂得为自己的生命负责，明白你的命运书由生活中的一个个大大小小的选择引领着向前，也同时决定着走向。&lt;/p>
&lt;p>占有欲代表的意义，一是不自信，二是物化，潜台词：你是我的东西，不能xxx，别人不能xxx。没有把对方当成一个拥有独立人格的人去尊重、对待。
爱是给予、尊重、奉献，而不是索取、控制、占有。&lt;/p>
&lt;p>暴力倾向，追求行为异常猛烈，心智不成熟、低自尊；肢体暴力前的冷暴力、语言暴力。
千万不要想着去感化、改变对方！！！&lt;/p>
&lt;p>警惕那些没有什么可失去的人！失去你就意味着失去一切，不会轻易放手，一旦唯一拥有的东西没了，就很容易走极端。
一个精神上有追求的人，是不会因为一个人的离开而去伤害对方的。&lt;/p>
&lt;p>讨论女性要不要彩礼，先把婚恋市场给分个层吧，上层、中层、基层，讨论那个层次的呢？强者无需对弱者展开想象，基层女性的经历需要被也应该被书写和表达出来。&lt;/p>
&lt;p>彩礼，主要是基层的婚恋市场，本质上是生育风险基金。生育、养育的成本与风险大概率都会落到基层女性上。
再多的彩礼都不是结婚的理由。
玲玲《基层女性》
生育给女性带来的生理、心理伤害都是巨大的，这就是为什么父权社会对母亲这个角色进行铺天盖地的赞美，不给“母亲”设定一个崇高的价值和意义，女性是不会做这个事情的。要求一个人牺牲自己，必须有外界的力量。一是思想上灌输女性就是要生孩子；二是制定不公平的规则实际控制女性，典型是不让女性接受教育。&lt;/p>
&lt;p>分辨一个人的精神世界贫瘠还是丰富十分重要，远离精神贫瘠的男人。
远离好吃懒做、游手好闲、没有工作、不积极参与劳动的男性！！！
一定要学会及时止损。&lt;/p>
&lt;p>生育成本&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>生理性：10级疼痛、衰老、脱发、痔疮、乳腺炎、漏尿、腹直肌分离等等，还可能有孕期糖尿病、妊娠高血压、产后抑郁症&lt;/li>
&lt;li>社会性：职场歧视、找工作难、产假结束回归难、委以重任或升迁难&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>女性上门是女方为婚姻支付的成本和牺牲。所有的适应、调整、融入都是女方的事。女方从嫁进门的那一刻开始，就处于弱势，面临复杂的婆媳关系，精神上的压力和困扰。&lt;/p>
&lt;p>后悔当初选择了爱情，没有选择金钱。一是选择金钱是需要能力的；二是“所谓”爱情也大多不是爱，更多是喜欢和性吸引。在物质贫困的时候，极有可能遇到一个同样物质、精神贫困的人。&lt;/p>
&lt;h1 id="摘抄">摘抄&lt;/h1>
&lt;p>我生来就是高山而非溪流。我欲于群山之巅俯视平庸的沟壑。我生来就是人杰而非草芥，我站在伟人之肩藐视卑微的懦夫！&lt;/p>
&lt;p>——云南省丽江市华坪女子高中誓词&lt;/p></content><category scheme="https://zdaneel.github.io/life/" term="life" label="life"/></entry><entry><title type="text">2021.11.14周报</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://zdaneel.github.io/life/2021.11.14%E5%91%A8%E6%8A%A5/"/><id>https://zdaneel.github.io/life/2021.11.14%E5%91%A8%E6%8A%A5/</id><updated>2021-11-24T03:11:30+00:00</updated><published>2021-11-12T13:36:10+08:00</published><author><name>zdaneel</name><uri>https://zdaneel.icu</uri><email>z1436910962@gmail.com</email></author><rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights><summary type="html">一、生活 1、小妮 这周四五有运动会，可以回家，不过我没有选择回，有些后悔，因为12号我……</summary><content type="html">&lt;h1 id="一生活">一、生活&lt;/h1>
&lt;h2 id="1小妮">1、小妮&lt;/h2>
&lt;p>这周四五有运动会，可以回家，不过我没有选择回，有些后悔，因为12号我爸生日，而且当天小妮去做了绝育。手术应该没什么问题，她要受苦一段时间里，不能陪在她的身边，我有些自责。&lt;/p>
&lt;h2 id="2博客">2、博客&lt;/h2>
&lt;p>这周最大的改变就是我在周一搭建了一个新的博客，轻量化方便写作，Typora是一款十分好用的写作软件，接下去的写作方式可能会采取周报的形式，这个是从她们研究生那里学习过来的，包括我那个北大实验室的同学，教授也要求他写周报。同时将在Github Issues里持续记录下我的一些乱七八糟的思想，一定程度后会成文。&lt;/p>
&lt;p>发现一点，因为我是直接在博客本地的文件夹里创建的文件，然后打开文件去写东西，只要输入几行代码，这些内容就可以上传到网上的博客里...做一个其他的更改，发觉没写完的文章已经在博客里了。&lt;/p>
&lt;h2 id="3学习">3、学习&lt;/h2>
&lt;p>学习上我一度陷入了迷茫，感觉学不过来，而且德语也在慢慢搁置，很焦虑，尽管每天都是早八出门上课，晚十回宿舍，一直呆在实验室里，在别人眼里看来我特别卷，但我知道我只是看起来很忙，实际上没有做到什么。昨天焦虑了很久，开始慢慢跟着b站韩顺平老师学，他确实是真材实料，而且还是个慈善家（指免费给超级详细的资料）。可能我需要给自己放一天的假，前段时间都没怎么好好休息，一直都不知道在忙些什么，当然也很有可能是我对自己太过于苛刻，明明学到了很多的东西却不知足，总之慢慢调整好自己，继续学习。&lt;/p>
&lt;h2 id="4梦境">4、梦境&lt;/h2>
&lt;p>先要潜入某个深海中的实验室，乘坐者海上飞机在某个地方我跳入了大海，实验室的人员配置和现实中的差不多，在里面科研，我尝试去读里面的代码，却发现什么都读不懂。之后便转入恐怖电影的场景，实验室出事，被困在海里，特别小心翼翼，出现了深海怪物，逃离过程中遇到了鲨鱼，十分可怕，救援的船很小，我匍匐着身体，趴在小船上防止被鲨鱼吃掉。&lt;/p>
&lt;p>海上某个基地，山海的学员聚会。当时出现了一个牵扯政治权力的命案，大家都在讨论，等我到达目的地，風哥告知我们不要继续讨论，因为基地的主人不允许。我去上厕所，厕所在一堆衣服中，我坐着撒尿，小心翼翼，看着尿液进入马桶，我醒了。&lt;/p>
&lt;h2 id="5舍友">5、舍友&lt;/h2>
&lt;p>自从我进了实验室后，每天早七晚十中途回一次洗澡，其他时间都不在宿舍。这周有一位舍友在某天的早上被叫醒，群里的老师在找他，还说了句他家里有急事（这是班级群诶，挺没有必要带这一句），他急匆匆赶回了家，我们都不敢问是什么事，看情况很糟糕，过去半个星期了他还没回来。&lt;/p>
&lt;p>两位冷战很久的室友又爆发了，起因是一位想睡觉，另一位找我聊天说了几句话，连续敲击床板发出巨大响声，之后两个人吵了起来，据理力争，撕破脸皮。还好很快就结束了，之后看到那位想睡觉的不睡了，刚才他摔门而出，很有可能是跟其他人打电话了。真的很心累，两个人的矛盾从来没有得到解决，冷战也只是一种掩饰，爆发的争执让其他人很不舒服，无语，可能换宿舍是唯一的解决办法。&lt;/p>
&lt;h1 id="二思考">二、思考&lt;/h1>
&lt;h2 id="1性别">1、性别&lt;/h2>
&lt;p>孙笑川吧简直就是一个符合厌女这本书的典型，里面大多是一些“无能力男”，而主要的内容是通过获得女性从而得到其他男性的认可。把女性当作性资源，完美表现了什么是“厌女又渴批”的氛围。&lt;/p>
&lt;p>最近在看微博id“玲玲Peter和四只猫”的书《基层女性》，在她的b站视频评论区里，是一场厌女的狂欢。直接用微博里的一个评论来形容：“劣质雄性的生殖焦虑绿帽焦虑和来自幼年的阉割焦虑展露无遗”，十分精准。&lt;/p>
&lt;h2 id="2如何入门编程知乎回答httpswwwzhihucomquestion297309123answer817776678">2、如何入门编程（&lt;a href="https://www.zhihu.com/question/297309123/answer/817776678">知乎回答&lt;/a>）&lt;/h2>
&lt;h3 id="a核心问题">a、核心问题&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>思路混乱&lt;/p>
&lt;p>区分问题领域和代码领域，先把问题领域理清楚，写代码只是对问题的实现。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>不知道每行代码的作用&lt;/p>
&lt;p>语法、语句表达的含义。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>不知道每行代码所处状态&lt;/p>
&lt;p>感知代码在CPU上跑的情况。（难）&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="b抽象认知">b、抽象&amp;amp;认知&lt;/h3>
&lt;p>抽象就是从具体事物中提取共同特征，需要刻意练习。&lt;/p>
&lt;p>认知核心概念，语法背后的核心概念，如：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>数据结构（定义变量、数据类型...)&lt;/li>
&lt;li>数据运算（运算符...）&lt;/li>
&lt;li>条件判断（if、switch...）&lt;/li>
&lt;li>重复（for、while...）&lt;/li>
&lt;li>拆解问题（函数...）&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="c理解每行代码作用">c、理解每行代码作用&lt;/h3>
&lt;p>深入去思考，对理解代码十分重要。&lt;/p>
&lt;p>初等--&amp;gt;进阶--&amp;gt;原理--&amp;gt;底层（不必要）&lt;/p>
&lt;h3 id="d跟踪每行代码运行时的状态">d、跟踪每行代码运行时的状态&lt;/h3>
&lt;p>运行到这行代码的时候，有多少数据、数据值能否确定、执行后会怎么样...&lt;/p>
&lt;h2 id="3马化灵走出故作高深的写作误区">3、马化灵：走出故作高深的写作误区&lt;/h2>
&lt;p>写作是为了表达自己的思想。模仿前人的学术风格、使用自己并不熟悉的学术理论，让自己看起来很有学问，但实际上并不是真的有思想，只是看起来有思想。看清楚自己是否有思想，比思想的表达方式更重要。&lt;/p>
&lt;p>几个意见：&lt;/p>
&lt;h3 id="a不要过早使用学术术语和理论">a、不要过早使用学术术语和理论&lt;/h3>
&lt;p>容易产生我很有思想、我很深刻的误区，其实只是用自己的语言复述了一遍别人的思想，实际上是别人的思想，不是你的。（按这个标准，能有自己思想的人实在是凤毛麟角，不过既然是要求做学术的人，那倒也算合理）&lt;/p>
&lt;h3 id="b从自己的思想出发去建构文章框架">b、从自己的思想出发去建构文章框架&lt;/h3>
&lt;p>删除掉别人的思想，剩下的就是自己的核心观点，文章要始终围绕这些观点展开。&lt;/p>
&lt;p>两个判断标准：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>相关性&lt;/li>
&lt;li>重要性&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="c用清晰明确的语言表达自己的思想">c、用清晰明确的语言表达自己的思想&lt;/h3>
&lt;p>尽可能使用简单明确的语言来表达我们的思想并不会让我们的思想变得肤浅，而长篇累牍地使用模糊不清的语言反而可能让别人觉得我们故作高深。（又是一个我的痛点，真的很难）&lt;/p></content><category scheme="https://zdaneel.github.io/life/" term="life" label="life"/></entry><entry><title type="text">搭建博客</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://zdaneel.github.io/life/%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/><id>https://zdaneel.github.io/life/%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</id><updated>2021-11-24T03:11:30+00:00</updated><published>2021-11-10T11:18:52+08:00</published><author><name>zdaneel</name><uri>https://zdaneel.icu</uri><email>z1436910962@gmail.com</email></author><rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights><summary type="html">折腾了一天多的时间，成功搭建了一个新的博客，由hugo驱动，主题是MemE，通过 GitHub A……</summary><content type="html">&lt;p>折腾了一天多的时间，成功搭建了一个新的博客，由hugo驱动，主题是MemE，通过 GitHub Actions进行构建。&lt;/p>
&lt;p>之前的写作和笔记都说通过微软的Onenote进行创作和保存，优点是结构鲜明的存储，方便管理相关的内容。前不久接触了Typora这个软件，Typora是一个Markdown编辑器，不懂Markdown也没有关系，操作很简单，而且特别漂亮，现在我正在用Typora进行书写。&lt;/p>
&lt;p>由此就出现了问题，之前由Onenote进行统一创作和管理，而现在我喜欢Typora上进行创作，而Typora不方便管理，Onenote也因为笔记和文章数量增多而变得杂乱，或许，我应该考虑一种新的记录方式。&lt;/p>
&lt;p>很巧接触到了reuixiy的一个&lt;a href="https://io-oi.me/">网站&lt;/a>，其实很久前在telegram上就有关注，他的网站主题特别惊艳。专门去看了下about，里面有记录网站的驱动、主题和创作方式，创作方式里提到了GitHub Issues，用现代软件开发的方式来写作，能够对议题进行持续的跟踪，也可以通过历史查看想法的形成和发展，可以说很符合我的需求，而且网站的那种极简性冷谈（？）风格我很能get到。&lt;/p>
&lt;p>虽然我已经有了一个博客，但其所在平台Wordpress过于臃肿（还是很强大的），加上我的懒癌晚期，很久没有打理，因为上面提到的网站主题不在Wordpress平台上，需要另外搭建。在研究了一天后，终于成功完成搭建，搭建中有遇到很多的坑，一一解决了，同时也熟悉了Github、终端、DNS等的相关内容。&lt;/p>
&lt;p>对我而言，计划往往会成为画饼，我对自己的要求是：持续去记录。这样就足够了。&lt;/p></content><category scheme="https://zdaneel.github.io/life/" term="life" label="life"/></entry><entry><title type="text">Hello World</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://zdaneel.github.io/life/hello-world/"/><id>https://zdaneel.github.io/life/hello-world/</id><updated>2021-11-10T11:29:06+08:00</updated><published>2021-11-09T16:20:16+08:00</published><author><name>zdaneel</name><uri>https://zdaneel.icu</uri><email>z1436910962@gmail.com</email></author><rights>在保留本文作者及本文链接的前提下，非商业用途随意转载分享。</rights><summary type="html">这次应该成功了呜呜呜</summary><content type="html">&lt;p>这次应该成功了呜呜呜&lt;/p></content><category scheme="https://zdaneel.github.io/life/" term="life" label="life"/></entry></feed>