<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>leenadz</title><link>zdaneel.icu/</link><description>个人博客 摘抄记录奇思妙想</description><generator>Hugo 0.89.2 https://gohugo.io/</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>z1436910962@gmail.com (zdaneel)</managingEditor><webMaster>z1436910962@gmail.com (zdaneel)</webMaster><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><lastBuildDate>Tue, 09 Nov 2021 13:32:44 +0000</lastBuildDate><atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="zdaneel.icu/rss.xml"/><item><title>Hello World</title><link>zdaneel.icu/posts/hello-world/</link><guid isPermaLink="true">zdaneel.icu/posts/hello-world/</guid><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 16:20:16 +0800</pubDate><author>z1436910962@gmail.com (zdaneel)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>这次应该成功了呜呜呜&lt;/p></description></item><item><title>202110</title><link>zdaneel.icu/posts/202110/</link><guid isPermaLink="true">zdaneel.icu/posts/202110/</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>z1436910962@gmail.com (zdaneel)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;h1 id="20211025">20211025&lt;/h1>
&lt;h2 id="自行车">#自行车&lt;/h2>
&lt;p>大一的时候一室友（记得之前流水账里有说过他的重话），因为身高太高，嫌自行车太小就一直没骑，整个大二一年都闲置在车库。之前上学期期末，我在宿舍提到我要买自行车，他就说可以把车给我，然后一直拖到现在。中午上课前先看了眼车，瘫倒在另外一辆废弃的车上，轮胎完全没气，车链条上布满了蜘蛛网，好在链条没怎么绣。下课后先清洗了一下，之后慢慢推车到修车的地方。一开始走错了方向，浪费了不少时间，修车师傅在学校大门外，没有封校之前这是前往另一个校区的近路。据说，因为学校要求修车师傅每年交一笔钱才能进学校修车，修车师傅交不起，就在校外给学生提供服务。打气我打了三次，一度以为这轮胎是漏气了，但好在只是没有打满。&lt;/p>
&lt;p>准备骑上车，发现车座位太高了，瞬间感受到那位室友的身高打击，调整了高度，操作的每一步都小心翼翼，生怕一个不注意把车弄散架了。骑上去后，能感受到自行车处于一个“廉颇老矣，尚能饭否”的状态，回宿舍的路上没出什么问题，顺畅回到了宿舍。&lt;/p>
&lt;p>傍晚骑车去实验室，回来的时候发现两个问题，一个是汽车时背帆布包会很难受，另一个是自行车发出了异响，一度以为是车前面挡板的问题，因为挡板的螺丝送了，摇摇晃晃的，但后来发现并不是。回宿舍的时候已经挺晚了，路上三三两两的人，异响特别明显，我加大了耳机的声音——试图掩耳盗铃。快到宿舍时，才发现问题所在，是后车轮上面的挡板，少了一边的螺丝，整个挡板变形歪到了一边，和后车轮发生了摩擦。我包里有透明胶和多功能折叠刀，简单修了一下，固定了下来，不知道效果怎么样，等明天再说。&lt;/p>
&lt;h1 id="20211027">20211027&lt;/h1>
&lt;h2 id="钱">#钱&lt;/h2>
&lt;p>最近发现钱不够了，也是我大学以来最贫困的时期，就像是自由，只有拥有过才知道缺乏的滋味。当被一个念头——钱不太够了占据大脑的时候，就会开始分心并规划剩下的日子怎么花钱，这在我之前的日子里并没有认真去想过。此时很能理解伍尔夫在《一间自己的房间里》说的，对于女性（创作者）来说，需要的是金钱和一间属于自己的房间。&lt;/p>
&lt;p>还没有演变到焦虑的地步，如何应对这个阶段显得十分关键，生活费还要好几天，而奖学金也不知道何时才能到账，今天买了两本女性主义的书籍和一本专业方面的书籍，确保接下去几天能活下去就行了，不行的话我的芝麻信用能有2k的额度。同时也需要反省一下自己这几个月的消费，借出去的、捐出去的、看病的钱相对能心安理得，主要是许多虚拟产品的冲动消费导致了钱财一点点散去，目前还有一个klib，同步kindle笔记的软件，高级版的98元在犹豫中。双十一的话，目前并没有多少想买的东西，对我来说应该就是个寻常的日子。&lt;/p>
&lt;h2 id="翻译">#翻译&lt;/h2>
&lt;p>忘了多久前注册的微信公众号，最近准备先搬运《塞格里纪事》，正好美版kindle里有这篇文章的繁体版，对照看了一下，简体那个有些惨不忍睹，我找了下原文，试着重新整合翻译一下。发现很难很难，之前的翻译其实都比我这种三脚猫要好上很多，弄了很久，才弄了一千来字，整个文章一共3w字，我不知道能不能弄完。&lt;/p>
&lt;h2 id="typora">#Typora&lt;/h2>
&lt;p>最近写流水账换了一个写字软件：Typora。目前的写法是偶尔的灵感的想法记录在onenote，最后集中在Typora写完。对日期没有要求了，每天一篇看起来我是做不到了，就把几天的东西做一个汇总。&lt;/p>
&lt;h2 id="人权">#人权&lt;/h2>
&lt;p>看到朋友圈被一篇文章刷屏，是黄雪琴老师在9.19被失踪的事情。介绍了老师之前的行为，我特别佩服她，她是一个特别棒的独立记者，#metoo、香港她都有参与，是一位特别厉害的行动派，她敢于付诸行动，哪怕是我们觉得很危险的事情。&lt;/p>
&lt;p>正如她《记录我的“反送中”大游行》文章最后所说，“亲身经历了，见证了，就不能假装无知，不能放弃记录，不能坐而待毙。黑暗无边，仅剩的一丝真实和亮光，绝对不能拱手相让。”&lt;/p>
&lt;h2 id="代孕">#代孕&lt;/h2>
&lt;p>听呆逼播客，两个极端的理论：1、自慰过的人都是同性恋。2、异性恋中的父亲也是代孕主体，只是因为婚姻而被合法化。&lt;/p>
&lt;p>其实并没有解答代孕合法化的问题，如呆所说，这是个on going的议题，会在未来几年里不断被讨论。诚然，目前不会有一个完美的答案，在社交平台上更多是基于立场的讨论（对骂）。&lt;/p>
&lt;p>播客里主要提到的一些观点，比如目前的代孕问题本质是经济问题（貌似是废话，脱离资本主义还讨论啥），代孕的主要面向人群是异性恋夫妻。&lt;/p>
&lt;h2 id="假装在城市">#《假装在城市》&lt;/h2>
&lt;p>看完了这部纪录片，讲的是Fran，一位特别厉害的女性，我很喜欢她，尤其是她说话时的那种自信还有豁达，她的生活方式和态度也让我肃然起敬。她的吐槽和讽刺能力一流，经常能妙语连珠，纪录片另一个看点是马丁导演的笑声（？），挺能带动情绪的。&lt;/p>
&lt;p>名言:&amp;quot;Think before you speak. Read before you think.This will give you something to think about that you didn't make up yourself——a wise move at any age, but most especially at 17, when you are in the greatest danger of coming to annoying conclusions.&amp;quot;&lt;/p>
&lt;h2 id="cs">#CS&lt;/h2>
&lt;p>转一个对初级程序员的定义：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>理解面向对象&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>了解抽象类和接口的使用场景&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>熟练掌握反射、注解、动态代理&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>会设计泛型类&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>熟练掌握IO、集合、常用API(String等)&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>熟练Servlet、Listener、Filter、Cookie、Session、AJAX、JSON&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>理解部分常用设计模式&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>熟练使用SSM，大致了解Spring运行原理，能基于Spring提供的扩展接口DIY一些功能&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="会议记录">#会议记录&lt;/h2>
&lt;p>多次跳转的机器学习？间接信息推理得到答案，多次跳准中存在干扰答案&lt;/p>
&lt;p>论文提出：认知图谱模型（模拟人类认知&lt;/p>
&lt;p>BERT模型 和 GNN模型（神经网络&lt;/p>
&lt;p>系统一和系统二不断迭代，一提供结点，二提供线索信息&lt;/p>
&lt;p>训练部分：损失函数？&lt;/p>
&lt;p>数据集：HotpotQA&lt;/p>
&lt;p>挑战：多文档综合收集信息，结合上下文具有一定的理解推理能力&lt;/p>
&lt;p>问题：&lt;/p>
&lt;p>1、模型&lt;/p>
&lt;p>2、答案评判标准&lt;/p>
&lt;p>3、bert是啥&lt;/p>
&lt;p>RoBERTa代替BERT，提高CogQA的表现&lt;/p>
&lt;h1 id="20211028">#20211028&lt;/h1>
&lt;h2 id="朋友">#朋友&lt;/h2>
&lt;p>凌晨因为她的一句你高兴就好弄得我又很不爽，早上晨跑的时候前十五分钟都在想该如何反驳和应对。这句话其实是她的问题，体现了她的狭隘和对我的偏见，我没有必要太放在心上。我和她之间就类似她和她爸之间，她的行为跟经历与环境无法分开，高三阶段她的精神状态绝对是更加糟糕，所以别去计较，我有我不擅长的地方，我会慢慢去发现和弥补，而不是一直沉在她的评价和想法之中。&lt;/p>
&lt;p>我对她很不爽，跟她分享东西，她直接一连串的问号，很明显她压根只是关心自己，对我并没有多少的关心。我也没有必要因此陷入坏情绪中，不然只会积累在心里，之后的爆发就会更加激烈。别去在乎她了，她没有好好对待过我，或者很多时候她都没有好好对待我，我没必要把太多的精力放在她那里，这只会让我更加痛苦和难受。&lt;/p>
&lt;h2 id="上野千鹤子">#上野千鹤子&lt;/h2>
&lt;p>致辞：&lt;/p>
&lt;p>你们来到这里的时候 都是相信只要努力就一定有回报的 但是 就像我一开始说到的招生歧视那样 今后等待着你们的会是一个“付出也未必会有公平回报”的社会 如果你认为付出努力就有回报 那么请记住 这不是你一个人努力的结果 还有环境促成的作用 你现在之所以会认为“付出就有回报” 那是因为你一直以来面临的环境都是 有人鼓励你 推着你向前 拉着你的手 肯定你的点滴进步 这世上 还有着努力也没有得到回报的人 想努力也无法努力的人 太过拼命而身心都垮掉了的人 还有想要好好努力 但一想到“反正轮不到我”“我这种人肯定不行”就打退堂鼓的人 所以 请你们不要把努力用在追逐个人的胜利 你们被优越的环境所塑造出来的能力 不是为了凌驾于没有享受过同等资源的人们之上 而应该把这些能力用来帮助他们 然后不要逞强 而是承认自己的脆弱 相互依存 女性学虽然诞生于“男女同权”的女性运动中 但“男女同权”的精神要义 不是让女人变得像男人一样 也不是让弱者变成强者 而是 对弱者予以尊重 尊重他们本来的样子 你们今后要面对的是不能用既有理论来应付的 也无法预测的未知世界 过去 你们一直生活在有标准答案的世界里 而你们今后要面对的却是一个充满了无解疑问的世界 为什么说学校要容纳多样性 因为新的价值往往产生于不同的体制或文化的摩擦之间 不要把自己局限在校内 东大提供了海外留学 国际交流 以及在国内开展跨区协作的机会 请你们大胆地去探索未知 接触更广阔的世界 不要害怕跨文化的碰撞 只要有人类生活的地方 无论在哪里都可以生存下去 你们即使到了一个不认东大招牌的地方 无论是怎样的环境 怎样的世界 即使沦为难民 也要掌握生存的智慧 我坚定地认为 大学学习的价值 不在于掌握既有的知识 而是创造出尚未被开发的知识 这种孕育知识的智慧 称作“元认知” 让学生掌握这种元认知能力 就是大学的使命所在 欢迎来到东京大学 再次祝贺你们&lt;/p>
&lt;h1 id="20211029">20211029&lt;/h1>
&lt;h2 id="领导人">#领导人&lt;/h2>
&lt;p>某些男性领导人：想要世界每一个国家都建立和平关系，人类命运共同体&lt;/p>
&lt;p>某女性领导人：希望大家能夠記住她是一個讓大家更團結的領導者&lt;/p>
&lt;h2 id="男性凝视">#男性凝视&lt;/h2>
&lt;p>matters看到一篇文章，讲的是男性凝视与女性打扮，此前我并没有完全想明白，这篇文章提供了一个很不错的视角。&lt;/p>
&lt;p>“&lt;strong>简而言之，就是一百年前男性希望女性裹脚穿小鞋，现在则认为穿丝袜和高跟鞋才是‘女人’，看起来女性得到了一定程度的解放，但本质上依旧是在‘男性凝视’下装扮自己。&lt;/strong>”为此，有些女权主义者就选择不去打扮，“&lt;strong>这意味着与男性审美的彻底决裂——既然怎样都会被你“凝视”，那么我干脆变成男人，有本事你就连男人一起纳入你的审美标准吧！&lt;/strong>”&lt;/p>
&lt;p>为此，作者首先肯定了上面女权主义者言行合一的做法，但同时指出现实中更多女性面临的困境。和反共的人能否考公务员一样，“&lt;strong>这类问题如果摆在今天道德化严重的互联网环境中去讨论，大概会招致一面倒的批评和谩骂：‘当然不可以，那不就是双标和虚伪吗？’展示内心的纠结与复杂成为了一件危险的事情，大多数时候并不被公共讨论所理解。但我始终认为，并不是所有的“言行不一”都指向虚伪，有时候它也揭示了个体生命不可避免的局限性：年轻时以为能够得到超脱时代的自由，最终却悲哀地发现，一代人只能做一代人的事情。&lt;/strong>”&lt;/p>
&lt;p>之后我又搜索了相关的内容，有更为详尽的分析，其观点更强调女性主体的经验和感受，要在不同的情景和具体的事件中倾听女性的声音。&lt;/p>
&lt;p>在下面贴出来：&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>“第一，我們要注意父權「雙重掣肘」的特性：男性一方面渴望女性裸露，但另一方面又會訓斥女性裸露。前者指向「男性凝視」，後者指向「蕩婦羞辱」。所以無論女性露或不露，都會陷入父權的主宰。這正是父權難以撼動的原因。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第二，要擺脫雙重掣肘，只能從細微的空間慢慢撼動和釋出自主性。例如廣告中增加女性主體意識和性慾等賦權元素，應該承認是一種進步。雖然它們有機會迎合消費主義和男性審美觀（或與之一致），但無可否認改變了社會的性別意識，至少提供了「女性可以追求性慾／性感」的想像空間。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第三，女性追求性感和性，並不一定必須迎合男性審美觀。例如男性慾求的性感女體往往是「事業線愈高愈好」、「露得愈多愈好」等著重「肉身」裸露，但女性追求的性感往往是「氣質」、「自信」、「自然美」等著重「身體氣質」的展示；女性亦會對自己的性感部位與男性有不同的理解（例如有女性覺得自己的手、背、腹肌特別吸引或性感，但這些一般都不是男性定義下的性感）。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>第四，很多坊間的女性主義批判常常忽略了「脈絡」和「主體經驗和感受」，沒有按照不同情景和個案聆聽女性的聲音才作判斷。這其實是致命的錯誤。”&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>这个问题的思考并没有一个简单或者完美的答案。长期在社会中不自觉受环境形成的偏好，和十几年、几十年的经验做出割裂，这是极其困难的事情。同样，“&lt;strong>瓦解任何結構（包括父權）往往是一項漫長的「過程」，需要的是實踐者有意識的介入及長久的文化顛覆和重塑。&lt;/strong>”&lt;/p>
&lt;p>要认识到人的局限性，不必对女性太过于苛刻，也不必用严格的理论去规范要求女性。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://matters.news/@bacchuspang/%E8%A5%BF%E4%B9%9D%E9%BE%8D%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%BB%A3%E5%91%8A%E6%9D%BF-%E5%BB%A3%E5%91%8A%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%A5%B3%E9%AB%94%E5%B1%95%E7%A4%BA-%E7%94%B7%E6%80%A7%E5%87%9D%E8%A6%96-%E6%B6%88%E8%B2%BB%E4%B8%BB%E7%BE%A9%E5%92%8C%E8%BA%AB%E9%AB%94%E8%87%AA%E4%B8%BB-bafyreigio6h3n3fk25npge65piy4gyr2rzx5tjkeiapafjeisr6cor4qem">【西九龍中心廣告板】廣告中的女體展示、男性凝視、消費主義和身體自主&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://matters.news/@Tsundoku/%E5%A5%B3%E6%9D%83%E4%B8%BB%E4%B9%89%E8%80%85%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%88%B1%E9%BB%91%E4%B8%9D%E8%A2%9C%E5%90%97-bafyreibqs5nsufjdnapyeyxofz4cgk35wjbcoxicgn2ztrucky2a3cfu4i">女权主义者可以爱黑丝袜吗&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="金斯伯格">#金斯伯格&lt;/h2>
&lt;p>看完了纪录片《女大法官金斯伯格》，之前有看过写她的一本书，所以对纪录片中的不少内容会很熟悉，但真正看到图像，看到金斯伯格活生生的面孔，还是特别会感触，这是文本所无法做到的。纪录片很好哭，有不少地方都催人泪下，尽管之前看书的时候已经为她的爱情流过眼泪，但看纪录片时依然难以抑制自己的情绪。&lt;/p>
&lt;p>不想评价太多，她说我最为尊敬和喜欢的女性之一。&lt;/p>
&lt;h2 id="生活">#生活&lt;/h2>
&lt;p>草东没有派对的鼓手蔡忆凡去世，之前很喜欢的一首歌还愿就是他们的作品，我现在听着他们的歌曲，写下今天的流水账。&lt;/p>
&lt;p>躺平的一天，大部分时间在宿舍床上。这两天学校解封，但我懒得出去，这几天感冒，昨天尤其严重，今天已经好了不少，但还是有些难受；前几天在体育课上运动过量，到现在还没有恢复过来；前面的一段时间每天除了上课就是泡实验室，在宿舍的时间几乎只有睡觉的时间。&lt;/p>
&lt;p>早上折纸，把酒杯玫瑰的基础形折出来了，接下去的整形估计会拖很久；听了一场讲座，讲的是审查时代对媒体资料的保存还有艾滋病相关的论文，对前面很有兴趣，会去找论文看下。下午看了一些资料，把男性凝视的思考推进了一些；同时开始看金斯伯格的纪录片。晚上朋友看沙丘，听她讲一些故事，期间出了一些问题。我觉得她看完了电影，对电影的讨论我也不知道该说些什么好，就分享了一个我觉得有意思的视频，而她回复了省略号。为此我难受了很久，迷迷糊糊眯了很长时间，醒来后被困在这件事里无法出来，最后向她袒露我的心声。我觉得是我们互相误解了彼此，但我因为害怕自己不被理睬，所以又表现得十分用力，道歉、疯狂找别的话题，又像是回到了之前，我真的很在乎她的回应。&lt;/p>
&lt;h1 id="20211031">20211031&lt;/h1>
&lt;p>沙丘、007、执迷&lt;/p>
&lt;h2 id="童模">#童模&lt;/h2>
&lt;p>全是摘抄，我没想明白&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>上述这些童模的例子恰恰说明了，对女童的性化并非空穴来风，只不过是早已被合理化了的成人世界中对女性的凝视的蔓延。女童不是资本与父权专门捕猎的对象，只是这张网越做越大，将她们一并卷入了其中——也只有这时，人们才开始反思社会对所有女性的集体物化。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>父权社会中的情欲文化，往往体现着权力与支配的话语。恋童癖的产生，也往往建立在儿童肢体力量和心智的双重弱势地位上。这与如今成年女性在审美上追求幼齿、瘦弱体态的现象相互呼应。&lt;strong>一方面是成年女性主动展现自己毫无攻击性、容易被支配的性感；另一方面，女童在不知情的情况下“主动”做出色情的姿态。两者的界限模糊，最终造成的结果是：女童的形象被愈发与色情联系在一起，而对女童发情的人不再将自己视为支配的一方，反而将对方当作早熟的诱惑者。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>“男性凝视”一词常常让人误以为只有男性才能充当凝视的主体，或是只有符合传统男性审美的打扮才是值得被反思和摒弃的。事实上，任何形式的将外貌与身材赋予价值的行为，都是对人的客体化、资源化。有时甚至不需要男性目光的参与，女性群体内部就可以完成一场“外貌至上”的厌女狂欢。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>对于失权的一方而言，拥有资源并不意味着谋生的优势，反而向他人提供了进行掠夺的动机——这种掠夺往往以“先剥夺，再交换”的形式合理合法地进行。正如婚姻、代孕与卖淫无法被视为对女性的经济赋权，而恰恰是底层女性失权的结果。她们没有不交换的自由。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>既然美貌的价值是人为赋予的，在意识到拥有和维持美貌对女性造成的危害后，我们能做的是主动解构这种价值，重新建立对女性的评价体系——一个以“人”而不是以“物”为标准去审视的方式。&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>